元朗白衣人狂毆市民 何君堯讚鄉紳做得好：只係保家衛族

元朗白衣人狂毆市民 何君堯讚鄉紳做得好：只係保家衛族

（獨媒特約報導）元朗晚上發生黑社會圍毆市民，有白衣人手持木棍和藤條追入元朗西鐵站內、列車和商場內作無差別襲擊，導致多人嚴重受傷。立法會何君堯晚上曾在元朗出現，並和白衣人握手。何君堯晚上在Facebook指，鄉紳的行動有備而戰，及大讚「做得好」，形容他們只是鞏固原居民陣地保家衛族。

何君堯稱自己住在元朗，晚上在回家時遇見保鄉衛族的「衛士」，指對方十分認同自己撐警。他批評民主派立法會議員譚文豪、區諾軒等人在暴徒的行動中「撥火」，並阻警辦公和享有特權。

何君堯指黑衣人破壞香港安寧，「民運、民陣好有問題」，並重申已要求警務處停發遊行的不反對通知書。他斥責上環的暴徒在晚上挑戰中聯辦，認為事件已進入新台階。

Now新聞台晚上曾向何君堯查詢是否涉事，何君堯斥對方是煞有介事，他反批評傳媒沒有譴責六月以來「暴徒的行動」。何君堯更炮轟「黃媒」不知所謂，不但在現場替暴徒作掩護，更將他們的容貌「打格仔」，斥對方不可信。他更要求取締警務處及公司註冊處應考慮取締「黃媒」。

何君堯大讚警察做得好，稱在行動中不出示委任證，是要避免再遭暴徒起底。
何君堯又形容民主派是「飯筒民」，他指晚上有「衛士」在元朗要求合照，自己當時便善意提醒，對方要小心暴徒和留意法律問題。

他表示反對易暴易暴，指「飯筒」及傳媒看到其握手片段便如獲至寶，斥「嗡得就嗡，是發自本身，不需要教」，認為黑衣暴徒是「先撩者賤。」

Pish